
                      No se si es porque hace seis meses que me leí el libro o si porque realmente es buena la adaptación, pero me ha gustado mucho; hasta me he divertido un poco. Pero lo mas probable es que sea porque ya solo me acuerdo de los detalles importantes.

Divergente se desarrolla en una sociedad distópica dividida en cinco facciones: Cordialidad, Verdad, Erudición, Osadía y Abnegación. Cuando llega el momento en el que una persona cumple 16 años debe tomar la decisión mas importante de su vida: si quedarse en la facción donde a nacido con su familia o cambiar de facción y abandonar a su familia. Y este es el caso de Beatrice Prior.
Beatrice ha nacido en Abnegación pero siente que no encaja allí; cuando cumple 16 llega el momento de elegir si quedarse con su familia o abandonarla y encontrar un lugar donde encajar; pero si no decide bien y fracasa, se convertirá en una Sin Facción.

Antes de empezar quiero decir que al parecer tengo cierta dificultad en hacer criticas, siempre tardo bastante en terminarlas, y es posible que me pase a menudo, por lo que esta critica no sera muy completa (ademas de que lo mas probable es que sea una critica de la historia, no como de adaptación).

Bueno, empezamos. Como he dicho antes, que me haya gustado no significa que sea fiel del todo (si algún día veo una adaptación fiel al 100%, sera un milagro), se desordenan escenas, se cambian cosas, se eliminan personajes (si, me refiero a Uriah (no me acuerdo muy bien de su nombre, tal vez me equivoque). Dicen que aparecerá en Insurgente)... Y no siempre es todo como imaginamos (creo que, como mínimo, solo un cuarto era como me imaginaba u.u). Pero aun así me ha gustado bastante, tal vez sea porque no me acuerdo de mucho del libro (o porque estoy empezando a ser tolerable), pero no esta mal. Es entretenida.

También quiero decir que, en la adaptación, hay un personaje que no me ha gustado como se ha portado; y ese es Caleb. ¿El por que? Porque cuando nos lo encontramos en Erudición (los que hayan leído el libro, ya sabéis. Y los que ademas hayan visto la peli, se imaginaran el porque), en el libro (tal vez por situación distinta, no me acuerdo bien), se porta comprensivo y amable, o, como mínimo, comprensivo (se me ha olvidado un poco u.u); en cambio en la peli es un “la facción antes que la sangre”, en serio, si ha elegido Erudición debería ser listo y no dejarse engañar, ¿no?
También debo decir que el pozo, en la adaptación, en comparación con mi imaginación, no es para NADA lo que yo imaginaba; resumiré en dos palabras lo que me imaginaba: “cueva oscura”, oscura pero agradable, no se si me entendéis.
Y también que el libro siempre es mejor que la peli, lo que quiero decir es que en el libro, a parte de ser la historia original, a veces algunas escenas y acciones quedan mejor explicadas, como en la peli no aparecen los pensamientos de Tris algunas cosas pueden llegar a confundir. Pero bueno...

En definitiva, la adaptación de Divergente, a pesar de que no es del todo fiel, y es posible que sea cosa de que he olvidado algunas partes (en realidad me da pereza acordarme ^^u), lo he disfrutado bastante y la verdad es que es una buena adaptación en las partes buenas buenas.
        
            